當局覆檢書籍有否違國安法 書展參展商促盡快交代準則

康文署表示，公共圖書館將覆檢部分書籍的內容會否違反《港區國安法》，有關書籍將暫時不會給予市民借閱或參考用途。

有市民憂慮影響出版自由及下一代選擇，但亦有市民贊成康文署做法，認為國安法是最重要的立法。

書展即將舉行，有參展商表示，當局一日未公布覆檢結果都不會賣有關書籍，希望當局可以盡早交代結果及相關準則。